[文毒]新加坡暴雨致積水 地鐵服務受阻21小時

新加坡南北線鐵路上周六（7日）發生水浸，多個地鐵站被波及，包括碧山、布萊德和的大巴窑之間各站，服務延誤將近21小時。令救援人員頭痛的是，淹水未處理完，濱海灣與萊佛士坊地鐵站又再發生小火災。

淹浸事件發生於當日下午5時半，因當地多個地方下起滂沱大雨，因而導致站內隧道充滿積水。為安全起見，當局決定於5時33分暫停碧山、布萊德和大巴窑之間各站的列車服務。20分鐘後，濱海灣與萊佛士坊地鐵站又出現火警，令宏茂橋至濱海碼頭之間的服務亦要暫停，過半數南北線運作陷入癱瘓。部分市民因而選擇改乘巴士。

為了消除積水，當局出動電泵水，並漏夜進行除水工作，及為隧道作全面檢查。地鐵公司指，至周日（8日）上午11時才完成清理積水的工程。

Smrt

龍應台：檢驗一座城市或一個國家是不是夠現代化，一場大雨足矣，最好來一場傾盆大雨，足足下它三個小時。如果你撐著傘溜達了一陣，發覺褲腳雖濕了卻不髒，交通雖慢卻不堵塞，街道雖滑卻不積水，這大概就是個先進國家；如果發現積水盈足，店家的茶壺、頭梳漂到街心來，小孩在十字路口用鍋子撈魚，這大概就是一個發展中國家。它或許有錢建造高樓大廈，卻還沒有心力來發展下水道；高樓大廈看得見，下水道看不見。

搞綠化搞得咁開心呀喇 呢家大把水可以淋草

渣ga

> TraintoBishan.jpg

渣架

等睇新加坡駐連登總領事真文學院毒男回應

人地係個地鐵站水泵壞咗
根本唔關基建事

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始

香港唔落都水浸

香港人唔係J開新加坡咩

點解新加坡得 香港唔得？

文毒係咪浸死咗？

辣殺

新加坡地鐵用第三軌供電
水浸有冇影響

香港人好好咩 憑咩笑人呀

出面大把人笑緊mtr

有得笑笑左先

幾時都話香港一定係亞洲最TOP 最先進既城市
冇得deny!!
成日吹襲新加坡
其實D人係想吹奏埋佢地個政權姐
想D人潛移默化 慢慢比中共入侵
香港先會好似新加坡咁

事實上去過新加坡都知果度好差, 又熱
住得大, 房屋冇問題又點?